% !TeX root = ../Folien.tex

\setbeamertemplate{frame footer}{
	Judith Gwen Schulz und Mathias Telling
}	
\section{Frontend-Technologien}
\begin{frame}{Frontend: React}
	\begin{block}{Bisher wird React benutzt. Was ist React eigentlich?}
		\begin{itemize}
			\item OpenSource View Rendering Library von Facebook
			\item Verwendung von JavaScript
			\item Stellt ein Grundgerüst für die Ausgabe von User-Interface-Komponenten auf Webseiten zur Verfügung 
			\item Komponenten werden hierarchisch aufgebaut und können in der Syntax also vom Entwickler definierten HTML-Tags repräsentiert werden
		\end{itemize}
	\end{block}
	\begin{block}{Wie genau wird React bisher genutzt?}
		\begin{itemize}
			\item Es wird als SPA zum rendering im Browser genutzt
			\item Bestehenden React code findet man unter client webpage/src
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Frontend: Vorteile von React}	
	\begin{itemize}
		\item Leichtgewichtig
		\item Sehr schnelle Browserausführung
		\item Durch die breite Anwendungsschicht von Entwicklern, findet man sehr viel Beispiele im Netz bzw. viel Literatur
		\item durch Komponentenarchitektur - Skalierbare und flexibel 
		\item JSX-Syntax-Erweiterung - verbindet HTML und CSS in einem JavaScript-Code 
		\item Arbeit mit virtuellem DOM - Aufwand einer Veränderung am tatsächlichen DOM  wird extrem gering gehalten
		\item Einfacher zu erlernen, da es sich um eine Bibliothek handelt und daher weniger Vorgaben hat
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Frontend: Nachteile von React}
	\begin{itemize}
		\item Keine freie Entwicklercommunity - Facebook entscheidet
		\item Deckt nur den View-Teil eines Frontend-Frameworks ab
		\item Bei einem Update, kann es sein, dass die implementierten Libraries nicht mehr funktionieren 
		\item Man muss JSX erlernen um mit React zu arbeiten 
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Frontend: Alternativen – Angular}
	\begin{itemize}
		\item TypeScript-basiertes Front-End-Webapplikationsframework
		\item Entwicklung durch eine Community aus Einzelpersonen und Unternehmen  angeführt durch Google) 
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Frontend: Alternativen – React vs.\ Angular}
	\begin{columns}[T,onlytextwidth]
		\column{0.5\textwidth}
		\textbf{React}
		\begin{itemize}
			\item konzentriert sich darauf, Komponenten
			zu bilden und diese effizient anzuzeigen
			\item lässt dabei Routing, Validierung, Kom-
			munikation mit dem Backend außer Acht
		\end{itemize}
		\column{0.5\textwidth}
		\textbf{Angular}
		\begin{itemize}
			\item Vollständiges Framework - bietet Lösungen für fast alle Aufgaben eines Frontend-Entwicklers
		\end{itemize}
	\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}{Frontend: Alternativen – React vs.\ Angular}
	\begin{columns}[T,onlytextwidth]
		\column{0.5\textwidth}
		\textbf{React}
		\begin{itemize}
			\item Entwickler kann sich eine Sammlungverschiedener Libraries anlegen - kann also genauso vollständig wie Angular sein
			\item am Anfang muss man sich die passenden Libraries suchen
			\item Gefahr besteht, dass eine dieser Libraries nach einem Update von React nicht mehr funktioniert
		\end{itemize}
		\column{0.5\textwidth}
		\textbf{Angular}
		\begin{itemize}
			\item Mit Angular erhält man ein ,,Rundum-Sorglos`` Paket
			\item Angular Team kümmert sich bei	Updates um mögliche Probleme
			\item Eintausch von Freiheit in Sicherheit
		\end{itemize}
	\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}{Frontend: Alternativen – React vs.\ Angular}
	\begin{columns}[T,onlytextwidth]
		\column{0.5\textwidth}
		\textbf{React} eignet sich besser:
		\begin{itemize}
			\item bei großen Datenmengen
			\item Bei vielen Interaktionsmöglichkeiten
			\item wenn viele Dialogelemente viele andere Elemente beeinflussen können
			\item wenn es auf Performance ankommt
		\end{itemize}
		\column{0.5\textwidth}
		\textbf{Angular} eignet sich besser:
		\begin{itemize}
			\item um die typische Formularanwendung für Büroumgebung zu implementieren
		\end{itemize}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Frontend: Alternativen – Vue.js}
		\begin{itemize}
			\item clientseitiges JavaScript-Webapplikationsframework  
			\item gibt die Struktur der Anwendungen nicht vor - erlaubt so, Strukturierung nach eigenen Ansprüchen 
			\item Möglichkeit, auf Basis von JavaScript, komponentenorientiert zu entwickeln
			\item Konzentriert sich nur auf die Darstellung einer Applikation - daher ein leichtgewichtiges und flexibles Werkzeug
			\item ähnliche Ansätze wie React
			\item man muss zusätzliche Pakete in die Applikation integrieren (Vue CLI, VueX zur Verwaltung des Applikationszustands, Vue.js-Router)
		\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Frontend: Alternativen – React vs.\ Vue.js} 
	\begin{itemize}
		\item Viele Gemeinsamkeiten wie:
		\begin{itemize}
			\item Verwenden Tools zur Erstellung neuer Projekte (Vue: vue-cli, React: Create React App)
			\item Nutzen beide Properties 
			\item Sellen Chrome Devtools zur Verfügung 
			\item Funktionalitäten, wie Routing oder State Management, werden in separate Frameworks ausgelagert
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Frontend: Alternativen – React vs.\ Vue.js}
	\begin{columns}[T,onlytextwidth]
		\column{0.5\textwidth}
		\textbf{React}
		\begin{itemize}
			\item Implementiert virtuellen DOM
			\item Bei Änderung des Applikation State, werden alle Komponente und deren Unterkomponenten neu gerendert
			\item Verwendet JSX-Syntax
		\end{itemize}
		\column{0.5\textwidth}
		\textbf{Angular}
		\begin{itemize}
			\item Implementiert virtuellen DOM, man kann allerdings auch direkt den DOM beeinflussen
			\item Überwacht Änderungen von Komponenten und deren Unterkomponenten 	und muss nicht immer neu rendern
			\item Verwendet Single File Components (Kombination aus HTML, JavaScript, CSS)
		\end{itemize}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Frontend: Fazit}
	\begin{itemize}
		\item der Umstieg von React zu Angular würde sich nicht lohnen da Angular schwergewichtiger ist
		\item Da sich React und Vue.js sehr ähnlich sind, ist es fraglich, ob sich der Aufwand des Umsteigens lohnen würde
	\end{itemize}
\end{frame}